金融時報：文翠珊拒支持一帶一路 訪華行程蒙陰影

英國首相文翠珊下周三（31日）展開一連3天訪華行程前夕，英國《金融時報》引述消息稱，她因為拒絕正式支持中國「一帶一路」計劃，令行程蒙上陰影。

文翠珊原定將會在訪華期間，與中國及英國商家召開圓桌會議，商討「一帶一路」投資，但英國官員稱，因為她拒絕正式支持「一帶一路」，會議可能取消。官員指，有關分歧更可能威脅中國國家主席習近平，2015年訪英時締結的雙邊貿易協議，「主要分歧在於中國堅持英國正式支持『一帶一路』」。分歧亦令文翠珊訪華行程安排受阻，中國官員不時拒絕回電話。首相府拒絕評論報道。

中國的「一帶一路」，去年已獲俄羅斯、意大利、希臘及匈牙利等約30國正式支持。但上月將中國定性為「戰略競爭者」的美國，對「一帶一路」抱懷疑，法國總統馬克龍本月亦稱有關計劃的利益應大家同享。英國倫敦政治經濟學院（LSE）中國前瞻計劃（China Foresight）負責人余杰（譯音）稱，中國希望英國正式支持，因為如此的話，其他國家便沒理由拒絕。

英國前首相卡梅倫和時任財相歐思邦，均視中國為改善英國經濟的妙藥，在任期間致力改善雙邊關係，但自文翠珊上台後，中英關係出現倒退。

（金融時報）

CLS, 迫人支持個垃圾計劃？

唔知邊個話英國要同中國做生意所以買中國怕

無撚訪支囉

china trade根本唔係想像中咁重要

May姐好波

妙藥定致癌毒藥呀

由有人講尖實力開始，
支共喺外交俾全世界圍剿

英國婆分分鐘同侵侵有默契玩野

刁老大條撚咁大，幫英國人DQ埋佢啦

支持may姐

雜種春秋大夢 從來都係自說自話
「一帶一路」係咁 「新型大國關係」又係咁
只有下面班奴才喺度逢迎

⋯⋯金融時報》報道，一帶一路涉及34個亞歐國家的交通基礎設施項目，單根據華府國際戰略研究中心的研究，在承接項目的承包商當中，有89%是中國公司，只有11%是其他國家的公司。

報道稱，這個差異跟中共宣傳一帶一路的言論不符。中共領導人宣稱讓所有參與者共享利益。

國際戰略研究中心的研究顯示，中共的言行存在巨大的不一致。國際戰略研究中心重接亞洲項目主任希爾曼（Jonathan Hillman）說：「儘管一帶一路的官方言論是開放的，但是它仍然是以中國為中心的努力。」

跟一帶一路形成對比的是，兩大西方多邊開發銀行——世界銀行和亞洲開發銀行的項目承包商的來源分佈更加均勻。

根據國際戰略研究中心的研究，在上述兩大開發銀行資助的交通基礎設施項目中，41%的承包商來自於項目所在國家，29%來自於中國，30%來自於第三方國家。該研究涵蓋了2006年到今天的178個項目。

英國皇家聯合服務學院院長Raffaello Pantucci說，外界現在才明白，中共的一帶一路不是要向外國送錢和輸送合同。

唔送錢，支那仲有乜野用

說好的英國要含中國撚呢

May姐都唔撈得耐啦

你話無都無人信啦
唔係邊有可能全世界同一時間轉風向黎圍剿

「一帶一路」本質, 係將支那產能過剩轉移去落後窮國

透過巨額借錢比落後窮國, 再由支那公司承造返個工程, 令落後窮國無端白事久落支那一堆債
到時任佢支那國魚肉

亞投行係以上既野國際版, 叫埋西方各國玩, 係因為都想比少少甜頭西方國家, 一齊屠宰中亞窮國, 但支那想佔話事權

但好多國家已睇穿佢地, 停止d project

如果個乜春「一帶一路」真係咁正, 駛撚 hard sell 咩

支那國內, 好多人都只係暫時被壓住

習近平根本內外都被人剿

如果地方工程合約會請返當地工人都還好，支那最仆街既地方係連工人都要用支那人
唔係講請當地支那人，係係中國運一班支那人去當地打工
屌你碗飯本身都差唔多你食哂，仲係乞兒兜攞飯食
仲未計本身好多條款都係極不公平，例如俾唔起錢就將件property既業權由中方接手99％
連佢老友巴基佬都收左佢皮你就知

琴日定前日先出咗篇文，話英國有先見之明
係中國嘅好朋友㗎，又唔friend啦？

支那狗自言自語嘅打J文

然後cctvb引述就話係「有分析認為」
跟住啲港豬就信到十足

想用幾十年前美國佬既舊穚玩多次
當人儍

> 外界現在才明白，中共的一帶一路不是要向外國送錢和輸送合同。

無利益既野, 邊個做?

開善堂咩?

支英關係愈差仲好
到時班支那狗又會嬲嬲豬

等邊緣化啦女雲加

[img]圖片網址[/img]

嚟之前話唔支持
嚟到簽到單話支持
五毛打飛機
返到去過左數就話唔支持

無限輪迴

可能鬼佬一早知
呃下支那以為有水魚上釣，等佢浪費下資源搭下個雞棚

等個雞棚搭到咁上下就篤爆支那騙局

口頭乜都得
但講到要出錢就

可憐香港就做真心膠

全球圍堵支那

支那要爆煲

一早計劃曬

講兩句好聽說話都唔得。梅姨有性格！

英國佬上次乞左習習幾百億，轉頭就反面唔認人

唔係話撐共產黨，不過睇落幾cheap下

一帶一路唔係落後國家玩咩？

全世界都係有錢有得傾,未改革開放畀外資入前,全球都當支那臭四

去到今日支那都係臭到冤
無人真心尊重
唔係為左你兩個臭錢一早一腳踢開

英美不嬲都係一家親
美國唔同你玩
英國肯定跟隨

藍絲廢老：外國勢力怕中國勃起

神奇研究國 係研究方面係有啲料到嘅